## 3/18

這是一個二階常微分方程，可以使用分離變量法來解。

首先，令 $v=y'$，則原方程可以改寫為 $v' = v^3$。

接下來，將上式兩邊同時除以 $v^3$，得到 $\frac{v'}{v^3} = 1$。

再對上式兩邊積分，得到 $\int \frac{1}{v^3} dv = \int 1 dx$，即 $-\frac{1}{2v^2} = x + C_1$，其中 $C_1$ 為積分常數。

代回 $v=y'$，得到 $-\frac{1}{2y'^2} = x + C_1$。

再對上式兩邊取反比，得到 $y' = \pm \sqrt{\frac{-2}{x + C_1}}$。

再次對上式兩邊積分，得到 $y = \pm \sqrt{-2} \sqrt{x + C_1} + C_2$，其中 $C_2$ 為積分常數。

因此，微分方程的通解為 $y = \pm \sqrt{-2} \sqrt{x + C_1} + C_2$，其中 $C_1$ 和 $C_2$ 為任意常數。

這是一個非線性微分方程，可以使用一些特殊的技巧來解決。首先，將方程兩側乘以 $y'$，得到：

$$y'' y' = y'^2 \exp(y)$$

將等式兩側對 $x$ 求導，得到：

$$\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} (y'' y') = \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} (y'^2 \exp(y))$$

根據求導法則，左側可以寫成：

$$\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} (y'' y') = y''' y'^2 + y''^2 y'$$

右側可以寫成：

$$\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} (y'^2 \exp(y)) = 2 y'' y'^3 + y'^2 y'' \exp(y)$$

將以上等式代入原方程，得到：

$$y''' y'^2 + y''^2 y' = 2 y'' y'^3 + y'^2 y'' \exp(y)$$

簡化得到：

$$y''' = y'' y' - y'^2 + y'^2 \exp(y)$$

現在我們有一個一階非線性微分方程，可以使用標準的求解方法來求解。令 $u = y'$，則原方程可以寫成：

$$u' = u \exp(y)$$

這是一個分離變量的方程，可以進一步求解得到：

$$\ln |u| = \frac{1}{2} e^y + C_1$$

其中 $C_1$ 為常數。解出 $u$ 得到：

$$u = \pm e^{\frac{1}{2} e^y + C_1}$$

令 $v = y'$，則 $v = u$，得到：

$$v = \pm e^{\frac{1}{2} e^y + C_1}$$

現在我們有 $v = y'$，可以再次使用分離變量的方法得到：

$$\int \frac{\mathrm{d}y}{e^{\frac{1}{2} e^y + C_1}} = \pm x + C_2$$

其中 $C_2$ 為常數。左側可以寫成：

$$\int \frac{\mathrm{d}y}{e^{\frac{1}{2} e^y + C_1}} = -2 e^{-\frac{1}{2} e^y + C_1} + C_3$$

其中 $C_3$ 為常數。代入右側得到：

$$-2 e^{-\frac{1}{2} e^y + C_1} + C_3 = \pm x + C_2$$

整理得到：

$$e^{-\frac{1}{2} e^y} = \pm \frac{1}{2} (x - C_2) + C_4$$

其中 $C